國民黨提「反中華民國併吞法」稱比民進黨愛中華民國百倍

提「反中華民國併吞法」逆襲反滲透法 藍稱比綠愛中華民國百倍

立法院民進黨團提案將「反滲透法草案」逕付二讀，上午在立法院院會無異議通過，國民黨團未出席院會，另外召開記者會公布「反併吞中華民國法草案」，包含統一、台獨等主張都被列入規範，要求比照「反滲透法草案」一起逕付二讀、朝野協商。（記者方賓照攝）

2019-11-29 11:51:13
〔記者陳昀／台北報導〕立法院民進黨團提案將「反滲透法草案」逕付二讀，上午在立法院院會無異議通過，國民黨團未出席院會，另外召開記者會公布「反併吞中華民國法草案」，包含統一、台獨等主張都被列入規範，要求比照「反滲透法草案」一起逕付二讀、朝野協商；國民黨立委也喊話說，「已看穿民進黨的政治詭計，不會上當、恕不奉陪，要比愛護中華民國，國民黨比你們強100倍」。

「反併吞法草案」指出，不僅境外勢力以各種方式意圖危害或干涉中華民國主權、影響選舉及社會秩序，國內外對於中華民國主權觀念也不斷出現借殼上市及偷換概念等行為，已造成中華民國主權及自由民主憲政秩序之嚴重威脅，亟有必要制定本法。

草案明定敵對組織的定義為，凡主張以武力消滅中華民國，或意圖危害或干涉中華民國主權之國家、政權、團體，及上述團體所設立、監督管理或實質控制之各類組織、機構、團體，無論處中華民國境內外，經政府公告者，均屬之；並強調，公務員不得違背國家忠誠義務，發表涉及消滅、併吞、取代中華民國之言論，總統亦同。

國民黨團總召曾銘宗表示，民進黨團所提「反滲透法草案」完全是選舉操作，國民黨團不會為其背書，也不會隨選戰策略起舞，因此不進議場表決，此外，要求現任中華民國總統蔡英文站出來支持「反併吞法」，否則沒有資格參與明年總統大選。

曾銘宗表示，該草案今天會提出，呼籲民進黨主席卓榮泰支持，朝野同行、國家共贏，並要求「反併吞法草案」要比照民進黨所提「反滲透法草案」 逕付二讀、進行朝野協商。

立委費鴻泰指出，不諱言中國大陸有意併吞中華民國，實質上過去也曾被日本併吞過，提出的法案真心要捍衛主權，反對任何形式的併吞中華民國，反對中國大陸併吞，也反對日本贊助台獨、併吞中華民國，更反對美國贊助台獨、併吞中華民國。

立委賴士葆批評，民進黨團現在推的「反滲透法草案」，比照過去提過的國安五法，是個道地的盲腸法案，純粹為了打選戰，因為怕獨派的票被小綠吃掉，反觀國民黨團的法案定得非常清楚，反對中國大陸和其他國內外勢力侵害主權，「我們玩真的，不要打假球」。

內政委員會召委林為洲批評，民進黨團最愛強調「實質審查」，結果遇到選舉什麼都忘了，「反滲透法」是偽劣的代替品，民進黨不敢直接修「中共代理人法」，改用這個方式止痛，細究「反滲透法」很無釐頭，就是把「選罷法」相關規定加重其刑，既然如此為什麼不直接修原法令？

林為洲指出，國民黨團提出的「反併吞法」涵蓋更全面，不管是要以武力促統、接受外國勢力以武力促獨、促併，這樣的宣導也是顛覆中華民國，不是跟中國統一才是顛覆。

立委王育敏批評，兩年半來都沒有動作，一到選舉就拿出「反滲透法」，且一個月內就要通過，明顯就是政治算計，作為執政黨竟然霸佔主席台，代表逕付二讀一定要通過，民進黨更充滿政治算計，故意挖坑讓國民黨跳，一旦國民黨立委進場投票，就會被大作文章抹紅，「民進黨，你的政治詭計我們已經看穿了，我們不會上當，恕不奉陪，要比愛護中華民國，國民黨比你們強100倍」。

【條文曝光】國民黨「反併吞法」出爐 總統犯法可追究刑事責任
出版時間：2019/11/29 11:16

國民黨推「反併吞法」，民進黨解讀是針對總統蔡英文而來。趙元彬攝
民進黨推「反滲透法」草案，國民黨立院黨團今天也推出「反併吞中華民國法」草案，根據草案說明，近年來無論國內外，對於中華民國主權存在之威脅不斷。不僅境外勢力以各種方式意圖危害或干涉中華民國主權、影響選舉及社會秩序，國內外對於中華民國主權觀念，受有心人影響，不斷出現借殼上市及偷換概念等行為，實已造成中華民國國家主權及自由民主憲政秩序之嚴重威脅，亟有必要制定本法。

為避免中華民國遭消滅、併吞、取代，並避免敵對勢力干預我民主政治運作，影響國家安全、利益與社會秩序，爰擬具「反併吞中華民國法草案」。

國民黨團所提的「反併吞中華民國法」草案共15條，重點包括，明定敵對組織之定義，凡主張以武力消滅中華民國，或意圖危害或干涉中華民國主權之國家、政權、團體，及上述團體所設立、監督管理或實質控制之各類組織、機構、團體，無論處中華民國境內外，經政府公告者，均屬之。

草案規定，公務員不得違背國家忠誠義務發表涉及消滅、併吞、取代中華民國之言論，總統亦同。若發表關於破壞國體、竊據國土、以非法之方法變更國憲或其他涉及消滅、併吞、取代中華民國之言論者，處1年以上，7年以下有期徒刑。公務員發表言論，足使他人誤認國號變更者，處5年以下有期徒刑。中華民國總統犯前二項之罪者，應予追究刑事責任。

其中最特別的是，依《憲法》規定，「總統除犯內亂或外患罪外，非經罷免或解職，不受刑事上之訴究。」但「反併吞中華民國法」草案規定，即使是總統，若以非法之方法變更國憲或其他涉及消滅、併吞、取代中華民國之言論者，或是發表言論，足使他人誤認國號變更者，還是要追究刑事責任。（政治中心／台北報導）

「反併吞中華民國法」草案全文如下：

第一條 為確保國家安全及社會安定，維護國家主權及自由民主憲政秩序，遏阻中華民國生存之危害，特制定本法。
任何人犯本法之罪者，優先適用本法處罰。

第二條 本法用詞定義如下：
一、敵對組織：指中華民國境內外，主張以武力消滅中華民國，或意圖危害或干涉中華民國主權之國家、政權、團體，及上述團體所設立、監督管理或實質控制之各類組織、機構、團體，經政府公告者。
二、敵對組織成員：指敵對組織所屬機構或其派遣之人。

第三條 公務員發表關於破壞國體、竊據國土、以非法之方法變更國憲或其他涉及消滅、併吞、取代中華民國之言論者，處一年以上，七年以下有期徒刑。
公務員發表言論，足使他人誤認國號變更者，處五年以下有期徒刑。
中華民國總統犯前二項之罪者，應予追究刑事責任。

第四條 通謀敵對組織或敵對組織成員，意圖消滅、併吞、取代中華民國，處死刑或無期徒刑。

第五條 任何人不得為敵對組織或敵對組織成員為下列行為：
一、發起、資助、主持、操縱、指揮或發展組織。
二、洩漏、交付或傳遞關於公務上應秘密之文書、圖畫、影像、消息、物品或電磁紀錄。
三、刺探或收集關於公務上應秘密之文書、圖畫、影像、消息、物品或電磁紀錄。
明知為敵對組織或敵對組織成員，仍為其違反前項規定者，處三年以上十年以下有期徒刑，得併科新臺幣三千萬元以下罰金。

第六條 任何人不得受敵對組織或敵對組織成員指示、委託或資助，以強暴、脅迫或其他非法方法擾亂社會秩序，或妨害合法舉行之集會、遊行。
違反前項規定者，處一年以上七年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣五百萬元以下罰金。

第七條 任何人不得受敵對組織或敵對組織成員指示、委託或資助，以廣播電視、電子通訊、網際網路散佈擾亂社會秩序之言論。
違反前項規定者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣五百萬元以下罰金。

第八條 任何人不得收受敵對組織、敵對組織成員直接或間接捐贈之政治獻金或政治活動經費。
違反前項規定，明知不應收受而收受，或收受後明知應返還或繳庫而不予返還或繳庫者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣五百萬元以下罰金。
前二項之幫助犯處罰之。

第九條 任何人不得受託或幫助敵對組織、敵對組織成員，為總統副總統選舉罷免法第四十三條、公職人員選舉罷免法第四十五條各款行為。
明知為敵對組織或敵對組織成員，仍受託或幫助其進行違反總統副總統選舉罷免法第四十三條、公職人員選舉罷免法第四十五條各款行為者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣五百萬元以下罰金。

第十條 任何人不得受託或幫助敵對組織、敵對組織成員，進行遊說法第二條所定之遊說行為。
違反前項規定者，處三年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣一百萬元以下罰金。

第十一條 受託或幫助敵對組織、敵對組織成員，而犯總統副總統選舉罷免法第五章、公職人員選舉罷免法第五章或公民投票法第五章之罪者，加重其刑至二分之一。

第十二條 法人、團體或其他機構違反本法規定者，處罰其行為負責人；對該法人、團體或其他機構，並科以各條所定之罰金。

第十三條 敵對組織成員直接或間接指示、委託、利用他人，為本法所禁止之行為者，依各該條項，負正犯之責。

第十四條 犯本法之罪自首或於偵查或審判中自白者，得減輕或免除其刑；自首並因而防止國家安全或利益受到重大危害情事者，免除其刑。

第十五條 本法自公布日施行。

直接改國名做台灣就唔犯法

囯民党好波

助攻台獨

假設這個反侖吞法能夠成功通過，我好奇的是如果有一日大多數臺灣人支持取締中華民國，他們會被定罪嗎

不是跟中國統一才是顛覆

國民黨 你諗清諗楚

想搵美國做對手

你玩唔起架

公投通過「中華民國」為非法團體

「聯共」就是美國的敵人

林鄭政權已經成為美國制裁對象

反併吞法對上反滲透法 國民黨團盼併案審查
最新更新：2019/11/29 17:16

（中央社記者王揚宇、范正祥台北29日電）民進黨立法院黨團所提的反滲透法草案，今天在立法院會順利逕付二讀；國民黨團正面迎擊，推出反併吞中華民國法草案，希望民進黨團支持逕付二讀，與反滲透法併案審查。

對此，民進黨立法院黨團書記長李俊俋表示，法案本身只有在記者會上公布，還沒有正式送進院會，等送進來後再看怎麼處理。

立法院程序委員會26日排定29日院會議程時，將反滲透法草案排入報告事項；民進黨團今天要求全案逕付二讀。

在院會進入處理報告事項議程前，國民黨立法院黨團召開記者會，提出反併吞中華民國法草案正面回擊，也強調民進黨此時推出「反滲透法」，完全是選舉操弄，因此國民黨團不背書、不隨之起舞，不進議場參與表決。

最終，反滲透法草案的逕付二讀案，在無人提出異議下順利通過。

至於國民黨團所提反併吞中華民國法草案的立法程序，國民黨立法院黨團總召曾銘宗說，送立法院程序委員會列案，希望下週五院會處理時，民進黨團支持逕付二讀與反滲透法併案審查。

而在反滲透法草案逕付二讀後，李俊俋在臉書發文表示，反滲透法草案就在國、親兩黨選擇不進議場的情況下順利通過，逕付二讀，「我與管媽、柯總召這3個頭號沙包也終於可以去冰敷一下消個腫。」

李俊俋回想這3個月來，臉書不斷有朋友來指責他身為內政委員會召委不排審，指責民進黨是在打假球，但自己的立場一直都很明確、這個會期是預算會期，必須先讓戰機特別條例、戰機特別預算、109年度總預算案通過，其他的之後再來處理。

李俊俋說，在匍匐前進的這段期間，戰機特別預算通過了，也代表第一個人質已經順利救出，再來就是要整軍備戰，想辦法救出第二個人質（109年度中央政府總預算）。

對此，曾銘宗表示，關於109年度中央政府總預算案的處理，基本上，只要是施政所必要，黨團都會支持，後續也會看朝野互信發展。（編輯：蘇志宗）1081129